### 思路：

第一版：用的递归很麻烦

``` c++
class Solution {
public:
    ListNode* swap(ListNode* pre, ListNode* cur){
        if(cur == nullptr) return pre;
        ListNode* tmp = cur->next;
        cur->next = pre;
        if(!tmp) pre->next = nullptr;
        else    pre->next = swap(tmp, tmp->next);
        return cur;
    }
    ListNode* swapPairs(ListNode* head) {
        if(!head)   return head;
        ListNode* dummyHead = new ListNode(0, head);
        dummyHead->next = swap(head, head->next);
        head = dummyHead->next;
        return head;
    }
};
```

第二版：简介版递归

``` c++
class Solution {
public:
    ListNode* swapPairs(ListNode* head) {
        if(!head || !head->next){
            return head;
        }
        ListNode* tmp = head->next;
        head->next = swapPairs(tmp->next);
        tmp->next = head;
        return tmp;
    }
};
```

注意这里是在递归调用之后进行操作，如果是在递归之前操作可以看成是从头到尾的操作，再递归调用之后操作时从后到前进行操作，这道题从后往前可以省略很多指针操作

``` c++
class Solution {
public:
    ListNode* swapPairs(ListNode* head) {
        if(!head || !head->next){
            return head;
        }
        ListNode* tmp = head->next->next;
        head->next->next = head;
        ListNode* mid = head->next;
        head->next = swapPairs(tmp);
        return mid;
    }
};
```

